\chapter{ Plataforma de Desenvolvimento}
\label{sec-plataforma}



%=======================================================================================================
%			Tabela de Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas
%=======================================================================================================

Na Tabela~\ref{tabela-plataforma} são listadas as tecnologias utilizadas no desenvolvimento da ferramenta, bem como o propósito de sua utilização.

\begin{table}[h]
	\centering
	\vspace{0.5cm}
	\footnotesize
	\begin{tabular}{|p{1.6cm}|c|p{5cm}|p{6.5cm}|}  \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}

 		Tecnologia & Versão & Descrição & Propósito \\\hline

    	PHP & 7.1.18 & Linguagem de programação interpretada, multi-paradigma, de tipagem dinâmica. Projetada para o desenvolvimento de aplicações Web. & Desenvolvimento de aplicação em linguagem de programação de codificação rápida. \\ \hline

    	Composer & 1.5.5 & Gerenciador de dependências PHP. & Instalar pacotes PHP. \\ \hline

    	Yarn & 1.5.1 & Gerenciador de dependências Node.js. & Instalar pacotes Node.js. \\ \hline

    	Apache & 2.4.33 & Servidor web gratuito, de código aberto e multi-plataforma. & Servir como ponte de ligação entre requisições e respostas HTTP com os scripts PHP. \\ \hline

		Laravel & 5.5.1 & Framework PHP utilizado para o desenvolvimento Web. Utiliza a arquitetura Modelo-Visão-Controlador (MVC), fornecendo estruturas padrão para banco de dados, serviços e páginas Web. & Reduzir a complexidade do desenvolvimento, implantação e gerenciamento da aplicação. \\ \hline

		Bootstrap & 4.1.1 & Framework HTML/CSS/JavaScript para desenvolvimento de sites responsivos e \textit{mobile-first}. & Melhorar a produtividade, permitindo a construção de interfaces para Web usando um conjunto de componentes pré-construídos e de caráter responsivo. \\\hline

		Vue & 2.1.10 & Framework JavaScript para desenvolvimento de interfaces Web, adapta e estende o HTML tradicional para uma melhor experiência com conteúdo dinâmico, com ligação direta e bi-direcional de dados. & Melhorar a produtividade, evitando a manipulação do DOM (\textit{Document Object Model}, modelo de objetos que compõem os documentos HTML). \\\hline

		SASS & 4.5.3 & Extensão CSS que ajuda a reduzir problemas de repetição e manutenção de CSS tradicionais. & Melhorar a produtividade por meio da redução de repetição de código. \\\hline

		MySQL Server & 5.7.22 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Relacional. & Persistência dos dados manipulados pela ferramenta. \\\hline

		Redis Server & 4.0.9 & Sistema Gerenciador de Banco de Dados Chave-Valor. & Cache da aplicação. \\\hline

		Git & 2.15.1 & Sistema de controle de versão distribuído projetado para lidar com velocidade e eficiência. & Assegurar o controle de versão da aplicação. \\\hline

		Docker & 18.05.0 & Plataforma de software que permite a criação de contêineres. & Facilitar a configuração do ambiente de desenvolvimento. \\\hline

		Docker Compose & 1.21.2 & Ferramenta para criação e execução de múltiplos contêineres Docker. & Facilitar a configuração do ambiente de desenvolvimento. \\\hline

	\end{tabular}
	\caption{Plataforma de Desenvolvimento e Tecnologias Utilizadas}
	\label{tabela-plataforma}
\end{table}






%=======================================================================================================
%			Tabela de Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto
%=======================================================================================================

\newpage
Na Tabela~\ref{tabela-software} vemos os \textit{softwares} que apoiaram o desenvolvimento de documentos e também do código fonte.

\begin{table}[h]
	\centering
	\vspace{0.5cm}
	\begin{tabular}{|p{1.85cm}|c|p{5cm}|p{6cm}|} \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}

 		Software & Versão & Descrição & Propósito \\\hline

		JetBrains PhpStorm & 2018.1.2 & Ambiente de desenvolvimento (IDE) para a linguagem PHP.  &	Facilitar a atividade de implementação de software.	\\\hline

		Postman & 5.5.2 & Ferramenta para a realização de requisições HTTP. & Facilitar o teste de APIs. \\\hline

		GitKraken & 3.6.4 & Interface gráfica para git. & Facilitar a manipulação e visualização do versionamento. \\\hline

		Astah Professional & 7.2.0 & Ferramenta para modelagem em UML & Modelar os diagramas de classes, casos de uso, etc. \\\hline

		Sketch & 50 & Ferramenta de desenho vetorial & Desenho de diagramas e prototipação de interfaces. \\\hline

		TeXstudio & 2.12.8 & Editor de \LaTeX. & Escrever a documentação do sistema. \\\hline

	\end{tabular}
	\caption{Softwares de Apoio ao Desenvolvimento do Projeto}
	\label{tabela-software}
\end{table}

